技術門檻太高，Apple 確認 AirPower 流產

伴隨著 iPhone X 前年發表的無線充電板 Apple AirPower，早前傳言會再剛過去的 Apple 春季發佈會現身，結果落空。據今日 Techcrunch 網站 報導，Apple 已經取消 AirPower 上市計劃，而產品的開發也已經終止，正式宣告流產。

據報導指，Apple 負責硬件工程的高級副總裁 Dan Riccio 回覆查詢電郵時證實，AirPower 產品一直都未能達到 Apple 對產品推出的高要求，所以發表一年多仍未能推出，因此取銷了產品計劃！AirPower 也正式宣告死亡。

AirPower 是可以同一時間，替多件無線充電的 iPhone 和相關周邊，包括 AirPods 及 Apple Watch 進行無線充電，不過因為 iPhone 和 Apple Watch 都放在無線充電板上，要容納幾個線圈讓不同裝置放在充電板內，讓裝置可以在 AirPower 充電板上隨意擺放，以及同一時間進行充電，不過因為板內線圈互相影響而使充電表現受影響。

現時市面上有好多 Qi 無線充電板選擇，價錢也十分相宜，AirPower 已經錯過了上市的黃金時間。這樣停止產品對 Apple 也未嘗不是一件好事。不過在剛剛發貨的第二代 AirPods 耳機產品包裝盒上，也看見說明書中有介紹 AirPower，相信 Apple 一直都有打算推出 AirPower，今次決定停產卻是一件相當突然的事。